@inproceedings{Blin:TALN:2018,
    author = "Blin,Raoul",
    title = "Traduction automatique du japonais vers le fran\c{c}ais Bilan et perspectives",
    booktitle = "Actes de la Conf\'{e}rence TALN - Volume 1 - Articles longs, articles courts de TALN",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "357-364",
    note = "Machine Translation from Japanese to French - Review and Prospects",
    abstract = "Nous \'{e}tudions la possibilit\'{e} de construire un dispositif de traduction automatique neuronale du japonais vers le fran\c{c}ais, capable d'obtenir des r\'{e}sultats \`{a} la hauteur de l'\'{e}tat de l'art, sachant que l'on ne peut disposer de grands corpus align\'{e}s bilingues. Nous proposons un \'{e}tat de l'art et relevons de nombreux signes d'am\'{e}lioration de la qualit\'{e} des traductions, en comparaison aux traductions statistiques jusque-l\`{a} pr\'{e}dominantes. Nous testons ensuite un des baselines librement disponibles, OpenNMT, qui produit des r\'{e}sultats encourageants. Sur la base de cette exp\'{e}rience, nous proposons plusieurs pistes pour am\'{e}liorer \`{a} terme la traduction et pour compenser le manque de corpus.",
    keywords = "traduction automatique ; japonais ; fran\c{c}ais.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2018/28.pdf"
}
